加泰自治區主席熬底 唔敢宣布獨立

Catalan leader fails to declare independence before deadline

Catalan leader Carles Puigdemont has stood by his decision to keep his region’s declaration of independence from Spain “in suspension” despite a demand for clarity from Madrid, in effect challenging the central government to follow through on promises to forcibly take control of the region.

Spain’s Prime Minister Mariano Rajoy last week gave Mr Puigdemont until Monday 10am to declare whether Catalonia was seeking separation, warning the region faced the use of Article 155 of the Spanish constitution.

This article is a so-called “nuclear option” which allows Madrid to to dissolve the regional government and call fresh regional elections. The central government can also take over the local police force and television channels.

人地個邊都未撚夠10點 on9

死五毛係咪唔撚識英文

西班牙大軍隨時可以進入加泰羅尼亞平定叛亂